兩韓峯會晚宴餐單曝光 青瓦台特意從朝鮮買「外賣」

韓朝首腦敲定星期五（27日）舉行峯會，當晚韓國總統府預計將設宴歡迎朝鮮領導人金正恩。青瓦台星期二（24日）傍晚率先公布菜單，並介紹每道菜背後均深具涵義，承載和平信念和統一理想。當中包括：

黃姑魚海參水餃：起源為全羅南道新安郡，即前韓國總統金大中故鄉。金大中參加了首次韓朝峯會。

鴨田米飯：前韓國總統盧武鉉曾經參加第二次韓朝峯會，卸任回到鄉下峰下村種植和推廣鴨田米。

碳燒牛肉：韓國現代集團已故會長鄭周永，曾趕着一群牛訪問朝鮮。當年牛群由忠清南道瑞山牧場飼養。周五晚宴所用牛肉，由瑞山牧場供應。

涼拌八爪魚：著名作曲家尹伊桑，生前致力推動兩韓交流。這道菜所用八爪魚，在其故鄉統營近海出產。

瑞士薯餅（韓式改良版）：考慮到金正恩曾在瑞士留學，這道瑞士國菜於是登上了餐桌。

烤多利魚：韓國總統文在寅兒時在釜山吃過，盼與金正恩分享。

冷麵：青瓦台特別以韓國總統名義，向朝鮮知名餐館玉流館下單製作。餐廳主廚當晚會到板門店朝方「統一閣」親手炮製朝鮮冷麵，再送到韓方「和平之家」。

餐酒 - 沔川杜鵑酒、文培酒：沔川杜鵑酒以金達萊花瓣與糯米製成。在朝鮮人眼中，金達萊花象徵幸福。文培酒起源在朝鮮，後來由韓國向聯合國申報，登錄成為韓國第86號無形文化遺產。

（韓聯社）

好撚難食

瑞士薯餅（韓式改良版）
改一改韓式薯餅，Cheap貨變高價潮貨

同金仔/中東講象徵意義同呢套戲無分別

烤多莉魚

隔住個mon都聞到陣左膠味

會唔會因為呢樣野而搞串個party

都好過呢個既

竟然無部隊鍋

韓國菜出晒名難食而且少野食。

真心，我情願食呢個

呢套係…？

火星人玩轉地球

兩韓啲人都食開屎，冇分別

金仔：我要瑞士雞翼